\afterpage{
\newgeometry{margin=3.5cm}
 \begin{landscape}
 \begin{table}
   \centering
 \begin{longtable}{ccccccc}
  \toprule
  Datation absolue \avne{} & \buyukkale& NWH & \gls{nov} & WTer & Monuments  & Événements historiques \\
  \midrule

av. 2000   &     Vg     &   9  &        5          &        &                              &                           \\
           &     Vf     &      &                   &        &                              &                           \\
           &     Ve     &   8c &                   &        &                              &                           \\
           &     Vd     &   8d &                   &        &                              &                           \\
           &     Vc     &   8b &                   &        &                              &                           \\
           &     Vb     &      &                   &        &                              &                           \\
           &     Va     &      &                   &        &                              &                           \\
 18\e{}    &     IVd     &   8a &        4          &    8   &                              &                           \\
\ca{} 1700    &\multicolumn{5}{c}{\dotfill}                                                  & Destruction par Anitta et hiatus \\
           &     IVc     &   7  &        3          &    7   & \poternenmauer               &    \hantili               \\
           &\multicolumn{1}{c}{\dotfill}  & &            &        &                              &                           \\
   14\e    &     IVb     &   6  &        2          &    6   & \komplexII, \quellgrotte     &   \telepinu{}             \\
           &     IVa     &      &                   &        &                              &                           \\
           &     IIIc     &      &                   &        &                              &    \hattusiliIII          \\
  13\e     &     IIIb     &   5  &        1b         &    5   & \komplexI, \tempelI          &    \tuthalijaIV{}         \\
           &     IIIa     &   5  &        1a         &        &                              &   \suppiluliumaII{}       \\
\ca{} 1200    &\multicolumn{5}{c}{\dotfill}                                                      &   Destruction et hiatus   \\
\ca{} 800     &     IIb     &   4  &                   &    4   &                              &  \AgeFer{}             \\
           &     IIa     &   3  &                   &        &                              &                           \\
           &     Ib     &   2  &                   &        &                              &                           \\
  500      &     Ia     &      &                   &        &                              &                           \\
  300      &                 &   1  &                   &    3   &                              &  Période hellénistique    \\
  100      &                 &      &                   &    2   &                              &                           \\
  400--1100 \dne{} &          &      &                   &    1   &                              &  Période byzantine        \\
  \bottomrule


  \caption{Séquence chronologique selon la « stratigraphie épigraphique »
    (adaptée d'après \cite[5]{Neve1982}), et la synchronisation avec les événements
historiques est tirée de la conclusion de chaque période de \cite{Neve1982}.
On notera particulièrement la datation du \komplexI{} et du \tempelI{} au
\xiiieme{} siècle, et l'accent placé en général sur le \xiveme{} et le \xiiieme{}
siècle. }

 \label{Tab-StraVilleBasseNeve}
 \end{longtable}
 \end{table}
\end{landscape}
}
